工會轟拒堵無薪假漏洞

節錄

工會轟拒堵無薪假漏洞

蒙兆達

【本報訊】保就業計劃屢被批評縱容僱主逼員工放無薪假，政府前日發新聞稿，指正在或被要求放無薪假的員工不會視作有支薪僱員，故不會計入承諾受薪僱員人數。勞福局局長羅致光昨表示，如僱員只有部份日子放無薪假，就要「睇吓出糧出成點」，意味僱主或可繼續領取補貼。工會炮轟政府大玩語言偽術，未堵塞漏洞。

羅：睇吓出糧出成點

羅致光稱，若僱員只是部份日子放無薪假，要「睇吓出糧出成點」，以及獲得工資補貼後，僱主有否減少其無薪假。他強調計劃要靠僱主負起責任，「如果逐個僱主去睇政策，我。。。。。。。。

職工盟總幹事蒙兆達批評，計劃仍舊無限制僱主逼放無薪假，「政府只係要求員工係支薪僱員，但冇規定佢要支幾多薪，即係一個。。。。。。。。

政府：睇死你地驚無左份工多過無錢收

噤錯負評有冇得取消的

羅致光叻撚到

依家先諗到? 當時政府一出全香港市民都諗到啦

返一個鐘照拎補貼

如果無拎津貼又無薪假又點睇？ 窮死了

佢明顯係保老細 但講到明會比人屌
所以改個閪名呃你啲傻人
以為政府會企係打工仔一邊
實際就掛羊頭賣狗肉